<resources>
    <string name="app_name">10_31_Latihan4_RecyclerView</string>
    <string name="tampil_list">List View</string>
    <string name="tampil_grid">Grid View</string>
    <string name="tampil_card_view">Card View</string>
    <string name="name">Name</string>
    <string name="description">Description</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Danau Tondano</item>
        <item>Pulau Siladen</item>
        <item>Pantai Patokan</item>
        <item>Pulau Lihaga</item>
        <item>Pulau Manado Tua</item>
        <item>Pantai Ora</item>
        <item>Pantai Pintu Kota</item>
        <item>Waterboom Waitatiri</item>
        <item>Benteng Amsterdam</item>
        <item>Benteng Ferangi</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
 <item>Berada di lereng Gunung Slamet, wisata Pagubugan akan membawa Anda merasakan
betapa
 tenang dan nyamannya berada di tengah persawahan dan bermain air di sungai. Eduwisata
yang berada
 di Desa Melung ini memiliki berbagai spot wisata menarik yang akan memanjakan Anda. Mulai
dari trek
 jogging, outbond, camping ground, sawah pelangi, taman kelinci, berbagai spot foto keren dan
juga
 Grujugan Bengkok.Di Grujugan Bengkok ini Anda bisa mandi sepuasnya dan airnya sangat
jernih, lho!
 Selain itu lintasan grujugan ini juga panjang, melewati persawahan dan tidak dalam, sehingga
aman buat
 si kecil. Selain itu ada juga wisata bercocok tanam bagi anak paud, TK maupun SD yang
berkunjung. Dan
 yang terbaru ada kolam renang di tengah persawahan yang aman untuk anak-anak.</item>
        <item>Berlokasi tak terlalu jauh dengan pusat kota Purwokerto, The Village hadir dengan gaya
unik
 khas perkampungan Eropa. Bangunan tinggi besar menyerupai kastil dengan dinding bata
langsung
 mencuri perhatian begitu melangkahkan kaki ke sini. Ada beragam aktivitas yang bisa Anda
lakukan di
 sini: naik perahu mengitari kanal buatan di sekitar taman rekreasi, memberi makan aneka
binatang
 (burung, kelinci, sapi, domba), menunggang kuda, foto-foto dengan kostum Belanda, dan
masih banyak
 lagi!</item>

        <item>Danau Tondano merupakan danau paling luas yang terletak di Sulawesi Utara. Destinasi
            wisata yang satu ini wajib banget kamu kunjungi karena panorama indah yang ditawarkannya.
            Danau yang terbentuk dari aktivitas vulkanis tersebut dikelilingi oleh Pegunungan Lembean, Bukit
            Tampusu, Gunung Kaweng, dan Gunung Masarang. Tak mengherankan jika suasana di sekitarnya juga sejuk.
        Selain Danau Tondano, ada sejumlah spot di dekatnya yang menawarkan pemandangan alam tak kalah
            menawan. Untuk itu, datanglah ke Ketama Adventure Park, ASTOUND Hill, Gua Tikus Tasuka,
            atau Bukit Waleposan Lembean.</item>

        <item>Selain Pulau Bunaken, keindahan alam bawah laut Manado juga bisa kamu nikmati di Pulau Siladen.
            Pulau ini merupakan destinasi wisata alternatif, khususnya bagi yang hobi melakukan aktivitas diving.
Pulau yang terletak di arah timur laut Pulau Bunaken tersebut juga dihiasi pantai yang berpasir putih. Airnya
            pun sangat jernih. Selain itu, pulau ini ditumbuhi oleh banyak pepohonan. Udaranya segar dan
            suasananya sejuk.
Bukan hanya diving, kamu juga bisa snorkeling di sekitar perairan yang dangkal. Aneka hewan laut dengan
            bentuk yang menakjubkan akan terlihat dengan jelas, termasuk terumbu karang.</item>

        <item>Destinasi tempat wisata di Manado selanjutnya ini bisa dikatakan cukup tersembunyi
            dan memiliki akses yang cukup sulit. Namun, perjalanan sulit untuk mencapai Pantai Patokan
            ini tentu sepadan dengan keindahan panorama alam yang disajikannya. Selain pasir putih
            dan laguna berwarna hijau kebiruan, ciri khas utama dari objek wisata di Manado satu ini adalah
            keberadaan dua tebing megah yang mengapit pantai, memberikannya view eksotis yang sangat indah.</item>

        <item>Ingin merasakan sensasi menjelajahi pulau tak berpenghuni? Pulau Lihaga bisa jadi objek wisata
            di Manado selanjutnya yang bisa kamu kunjungi. Layaknya pulau-pulau indah lain di Indonesia, Pulau
            Lihaga menawarkan suasana khas pulau tropis yang masih alami dengan pepohonan rimbun dan pantai
            dengan perairan yang kebiruan. Sama seperti destinasi wisata bahari lainnya di Manado, perairan
            di sekitar objek wisata Manado satu ini juga terkenal sebagai salah satu tempat diving dan snorkeling favorit.</item>

        <item>Satu lagi objek wisata yang tidak boleh kamu lewatkan saat berkunjung ke Manado yaitu Pulau Manado
            Tua. lokasinya di kawasan Taman Nasional Bunaken.Ada sejumlah pantai yang cukup populer di Pulau Manado
            Tua, di antaranya Pantai Apeng Datu, Pantai Apeng Salah, Pantai Apang Gugu, dan Pantai Batu Layar.
            Di sini pengunjung bisa diving, berenang, atau berjemur sambil menyaksikan sunset.Bukan hanya itu, kamu
            juga bisa mengunjungi hutan bakau. Aktivitas lain yang seru dan tidak biasa adalah berinteraksi dengan
            dugong atau lumba-lumba.</item>

        <item>Saat berkunjung ke Ambon, ada banyak pantai indah yang akan kamu temukan disini. Salah satu pantai yang
            terkenal adalah Pantai Ora yang berhadapan langsung dengan Samudera Pasifik. Selain air lautnya yang sangat
            jernih, pantai yang berada di Kec. Seram Utara, Kab. Maluku Tengah ini memiliki pasir putih yang sangat halus.
            Untuk menuju ke pantai ini, kamu harus menempuh jarak cukup jauh dari pusat kota sekitar empat jam. Namun saat
            melihat pemandangan indah di pantai ini, semua rasa lelah di perjalanan dijamin akan langsung terbayar.</item>

        <item>Pantai berikutnya yang menarik untuk dikunjungi yaitu Pantai Pintu Kota. Terletak di Nusaniwe, pantai ini unik
            karena memiliki karang yang berlubang mirip seperti pintu. Ini adalah hasil dari karang pantai yang ditempa oleh
            air laut selama ribuan tahun. Pemandangan Laut Banda yang indah bisa kamu saksikan dari karang ini. Langit biru,
            hamparan karang di tepi pantai yang indah membuat pemandangan pantai Pintu Kota ini semakin lengkap. Selain cantik
            untuk diabadikan, ekosistem laut di pantai ini juga masih terjaga dengan baik.</item>

        <item>Selain puas menjelajahi pantai-pantai yang indah dan menakjubkan, jika kamu ingin sensasi yang berbeda saat bermain
            air, Waterboom Waitatiri di Ambon bisa menjadi alternatif wisata yang menyenangkan bersama keluarga. Destinasi wisata
            yang berada di Kecamatan Baguala Ambon ini memiliki nuansa natural namun dikemas dengan konsep yang modern. Objek wisata
            ini sangat cocok untuk dikunjungi bersama teman-teman dan keluarga. Selain itu, disini kamu juga dapat menikmati berbagai
            permainan air dan sejumlah aktivitas seru seperti berselancar di waterboom hingga bersantai menikmati kolam arus. Pilihan
            yang tepat untuk menghabiskan waktu liburan, bukan?</item>

        <item>Tak hanya memiliki pantai dan wisata air, di Ambon kamu juga akan menemukan wisata sejarah. Salah satunya Benteng Amsterdam
            yang berada di Leihitu, Maluku Tengah. Benteng ini merupakan bangunan peninggalan Belanda yang terletak di perbatasan Negeri
            Hila dan Negeri Kaitetu. Benteng ini dibangun oleh VOC dan berdiri sejak tahun 1637.Awalnya benteng ini dibangun sebagai pertahanan
            untuk melawan penduduk setempat. Meski benteng ini sudah sangat tua dan pernah terkena tsunami serta gempa bumi, bangunan bersejarah
            ini masih tetap kokoh berdiri hingga saat ini. Benteng unik ini punya daya tarik tersendiri sehingga selalu ramai oleh pengunjung.
            Tempat ini juga cocok dijadikan spot foto yang menarik dan Instagrammable.</item>

        <item>Ingin menyaksikan bangunan bersejarah di Ambon yang lainnya?Kamu bisa mengunjungi Benteng Ferangi atau biasa disebut Benteng Victoria.
            Jika Benteng Amsterdam adalah benteng tua peninggalan Belanda, benteng ini merupakan peninggalan dari bangsa Portugis. Benteng yang berada
            di kecamatan Sirimau, Ambon ini dibangun sekitar tahun 1575. Sejarah benten ini sangat menarik. Dulu, bangsa Portugis membangun benteng ini
            dengan mengerahkan tenaga dari para penduduk. Dua dekade berikutnya, bangsa Belanda datang dan merebut wilayah ini dari Portugis. Kemudian
            setelahnya, Belanda mengganti nama benteng ini menjadi Nieuw Victoria. Benteng yang dulu sempat dijadikan sebagai pusat pemerintahan kolonial
            Belanda ini menjadi saksi bisu terbentuknya Kota Ambon. Jadi, jika kamu sedang berwisata di Ambon, jangan lupa untuk mengunjungi bangunan
            bersejarah yang satu ini.</item>

    </string-array>
    <string-array name="data_photo">
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2019/09/18-1-by-@miftakhulmukhasin-@hengki_pamungkas-740x294.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/11-1-Bukit-Banda-by-lukman_banda-@-aldi_maulana_assegaf-740x411.jpg</item>
        <item>https://ik.imagekit.io/tvlk/blog/2020/02/Danau-Tondano-1-Wikipedia-scaled.jpg</item>
        <item>https://ik.imagekit.io/tvlk/blog/2020/03/wisata-di-Manado-2-Flickr.jpg</item>
        <item>https://ik.imagekit.io/tvlk/blog/2020/03/wisata-di-Manado-3-SuperAdventure.jpg</item>
        <item>https://ik.imagekit.io/tvlk/blog/2020/03/wisata-di-Manado-4-Seputar-Sulawesi-Utara.jpg</item>
        <item>https://ik.imagekit.io/tvlk/blog/2020/03/wisata-di-Manado-5-Wikipedia.jpg</item>
        <item>https://ik.imagekit.io/tvlk/blog/2021/08/destinasi-wisata-di-ambon-pantai-ora-shutterstock.jpg</item>
        <item>https://ik.imagekit.io/tvlk/blog/2021/08/tempat-wisata-di-ambon-pantai-pintu-kota-wikipedia.jpeg</item>
        <item>https://2.bp.blogspot.com/-DH6_h_kPTvQ/VjrljpXnNFI/AAAAAAAADV4/ZiYqE5R2BD8/s320/water%2BBooM%2B03.png</item>
        <item>https://ik.imagekit.io/tvlk/blog/2021/08/destinasi-wisata-di-Ambon-benteng-amsterdam-wikipedia.jpg</item>
        <item>https://i.pinimg.com/736x/97/f9/8b/97f98bb26397d526f6884b9980477b59.jpg</item>
    </string-array>
</resources>